<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
    <channel>
        <title>Antares Space News</title>
        <link>https://antaresnews.tk/</link>
        <description>Antares Space News - ежедневный журнал о космосе</description>
        <language>ru</language>
        <item turbo="true">
            <!-- Информация о странице -->
            <link>https://antaresnews.tk/article/?id=11</link>
            <turbo:source></turbo:source>
            <turbo:topic></turbo:topic>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2019 11:15:00 +0300</pubDate>
            <author>Admin</author>
            <metrics>
                <yandex schema_identifier="Идентификатор">
                    <breadcrumblist>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/" text="Домашняя"/>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/articles/" text="Статьи"/>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/#" text="Форум"/>
                    </breadcrumblist>
                </yandex>
            </metrics>
            <yandex:related></yandex:related>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                <header>
                    <h1>JAXA побила рекорд по самой низкой высоте спутника</h1>
                </header>
                <img src="https://global.jaxa.jp/press/2019/12/images/20191224a_01.jpg">
                <p>Японский спутник TSUBAME побил мировой рекорд по самой низкой высоте полёта для спутника наблюдения земли. Миссия спутника длилась с 23 декабря 2017 года по 1 октября 2019 года и заключалась в наблюдении земли. TSUBAME провел тесты по съемке земли изображений с высоким разрешением и добился хороших результатов. Испытательному спутнику также удалось получить данные о плотности атмосферы, плотности атомарного кислорода и степени износа образцов материалов, которые подвергались воздействию атмосферы. Кроме того, спутнику также удалось продемонстрировать, что материал, разработанный JAXA, способен выдерживать воздействие атомарного кислорода в течение длительного периода времени. Комментарий от САСАКИ Масанори, менеджера проекта SLATS «TSUBAME»:
«Я думаю, что нам удалось создать этот беспрецедентный спутник, способный поддерживать орбиту на сверхнизкой высоте, не только благодаря систематическим и фундаментальным технологиям, которыми мы обладаем для разработки и эксплуатации искусственных спутников, включая наш многолетний опыт работы с ионным двигателем, а также благодаря технологии отслеживания и контроля, а также из-за высокого уровня науки и техники, которые мы имеем в Японии. Я хотел бы использовать это достижение для будущего использования в науке и внести вклад в решение как можно большего числа наших социальных проблем».
                </p>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <!-- Информация о странице -->
            <link>https://antaresnews.tk/article/?id=10</link>
            <turbo:source></turbo:source>
            <turbo:topic></turbo:topic>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2019 14:15:00 +0300</pubDate>
            <author>Admin</author>
            <metrics>
                <yandex schema_identifier="Идентификатор">
                    <breadcrumblist>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/" text="Домашняя"/>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/articles/" text="Статьи"/>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/#" text="Форум"/>
                    </breadcrumblist>
                </yandex>
            </metrics>
            <yandex:related></yandex:related>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                <header>
                    <h1>Исследования на МКС</h1>
                </header>
                <p>Члены экипажа провели ряд научных исследований на борту Международной космической станции на прошлой неделе декабря, включая исследования влияния шума и микрогравитации на слух и того, как выполнение моторных задач в космосе отличается от выполнения тех же задач на Земле.

                    В них входили:
                    
                    - Исследования слуха с помощью ответов на вопросы в приложении EveryWear. Исследователи сравнивают взаимосвязь между обнаружением отоакустического излучения, звуками, естественно генерируемыми изнутри внутреннего уха, и уровнями потери слуха при воздействии шумной среды.
                    
                    - Исследования воcприятия времени. Предыдущие исследования показали, что скорость движения тела может влиять на восприятие времени и что для выполнения экспериментальной процедуры на орбите требуется примерно на 50 процентов больше времени, чем на Земле. Когнитивные характеристики, хороший контроль и координация глаз и рук, пространственная ориентация и восприятие времени - все это имеет решающее значение для безопасного и успешного управления транспортными средствами и другими сложными системами, используемыми в космических полетах.
                    
                    - Исследования влияния космического полета на метаболизм и геном коловратки. Коловратки, крошечные водные животные, обитающие в пресноводных экосистемах и почве, обладают высокой радиационной стойкостью на Земле, и в ходе исследования выясняется, имеют ли они сходные механизмы адаптации в условиях микрогравитации. Экипаж завершил расследование и вывез экспериментальный контейнер из инкубатора на орбите. Образцы планируется вернуть на Землю для анализа в начале января.
                    
                    А также другие иcследования:
                    
                    Actiwatch
                    
                    BEST
                    
                    RR-19
                    
                    Bio Monitor
                    
                    ISS Experience
                </p>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <!-- Информация о странице -->
            <link>https://antaresnews.tk/article/?id=9</link>
            <turbo:source></turbo:source>
            <turbo:topic></turbo:topic>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2019 14:15:00 +0300</pubDate>
            <author>Admin</author>
            <metrics>
                <yandex schema_identifier="Идентификатор">
                    <breadcrumblist>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/" text="Домашняя"/>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/articles/" text="Статьи"/>
                        <breadcrumb url="https://antaresnews.tk/#" text="Форум"/>
                    </breadcrumblist>
                </yandex>
            </metrics>
            <yandex:related></yandex:related>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                <header>
                    <h1>Однако неудачный запуск Starliner</h1>
                </header>
                <p>На пресс-релизе посвященному неудачному пуску Boeing Starliner Джим Бриденстайн опубликовал следующее заявление:

«Я невероятно горжусь командами NASA, Boeing и ULA и их постоянной работой, чтобы обеспечить безопасность космического корабля CST-100 Starliner на его орбитальном тесте. Команды продолжают собирать критически важные данные, которые помогут нам обеспечить безопасность и надежность для будущих полетов в космос.»

Сегодня рано утром NASA и Boeing успешно запустили корабль Starliner на ракете Atlas 5 с космодрома 41 во Флориде. План состоял в том, чтобы Starliner встретился и состыковался с Международной космической станцией и благополучно вернулся домой на Землю. В то время как многое пошло правильно, неуправляемый космический корабль не достиг запланированной орбиты и не будет стыковаться с Международной космической станцией.

Причиной оказалась ошибка в компьютерной программе управления зажиганием двигателя, он был запущен не в тот момент, в результате чего было израсходовано больше топлива и теперь корабль не сможет достичь станции.

«Именно поэтому мы и проводим испытания. Команды сработали быстро, чтобы космический корабль находился на стабильной орбите и имел достаточно топлива для обеспечения возможности посадки. Боинг и НАСА, работает над тем, чтобы вернуть Starliner в White Sands, Нью-Мексико, в воскресенье.»

Посмотреть пресс конференцию можно по ссылке:

https://images.nasa.gov/details-KSC-20191220-VP-MMS02-0001-CCP_Boeing_Orbital_Flight_Test_Post_Launch_News_Conference-3239211
                </p>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
    </channel>
</rss>

